覺唔覺香港航空，已經超越國泰？

空姐：靚過國泰
機上空間：Airbus舒服過國泰Boeing
價錢：比國泰平3成, 抵到爛
機師技術：平手 （其實依家大部分操作都全自動化，機師唔洗點出手）
飛機餐：國泰小勝
睇戲：平手

總結：雖然國泰飛機餐係吸引d , 但其他項目香港航空更勝一籌

收左幾錢做打手？

Btw 馬道克

冇收錢
巴打搭過香港航空未？

Airbus

巴打睇黎係boeing死忠

做咩咁多負評
你地搭過香港航空未架

搭過先有資格俾負評

都搭過

總結：負評

廚叉商務 Service 頂多同因航PEY 參唔多⋯
同埋廚叉啲平飛好多時都係晚機去早機返/Redeye 機⋯

最重要廚叉大部分啲機好殘同舊，因航就算用左好耐嘅772/773 都好過佢⋯

點解先
明明我就覺得好正

評分比例：
空姐95%
其他5%

以前覺得搭國泰好爽有得打機睇戲
但老實講而家香港航空都有啦
香港航空就平啲
國泰啲位就舒服啲
打和

打和啦

d人憎HX係因為大陸母公司
CX都有30%係大陸公司

HX好多時仲平撚過UO加埋行李

識個朋友坐過一次
見到啲飛機標示全部殘體字
講到明以後唔坐
之後真係見親佢飛都係日航

Airbus舒服過Boeing？除咗350外真係唔覺喎
樓主可能次次坐CX都中hard shell，咁我收皮

飛機餐好難食
位就幾好坐
利申 長途機

覺

boeing俾人後門控制做咗自由落體就唔好啦

問題係
國泰都好多A350

係 個電影娛樂系統用祖國姐
又唔好用 又殘體 不了

祖國紅

要幾打手先會話airbus 舒服過Boeing

HX啲空姐十居其九好on9

因航空少>廚差空少

但係啲design勁俗勁老土

始終少啲人爭係好嘅

隔離post潛完水
又開啲咁嘅post

夠啦
國泰窄到

淨係空姐已經唔係啦...

坐過 J class 嘅就知已經冇得比 國泰長途J 完勝

因泰狗也不屌

新果幾隻359算唔錯既
其他就不了

全部都係MK 妹讀唔成書走去做空姐

HX=有飛機餐嘅廉航
飛燕吹大阪嗰陣已經露晒底

hx 空姐 倒杯水都倒唔好搞濕條褲又搞醒我

國泰好好多
利申CX搭J
HX搭Y

班MK妹係咁嫁啦, 屌幾屌又閪口閪面

billgor燈鳩hx ho ball

點on9法

係平
但總有浸柒味

Airbus is rubbish

上月已試左第一次HX
個自助CHECK IN 世界級垃圾

PASSPORT 掃唔到排長龍
行前少少佢同你講可以照排隊check in 掃qr code
跟住排到最前又整番部check in 機擺係度
等d 人又掃qr code 個陣先同你講可以直接去counter 拎機掃 code

好啦, 自己掃完code print 行李貼放行李
又一句error 彈出黎冇人理

其實差唔多

要去中場客運廊上機咁遠，不了

有次食飯，有得揀牛同雞，隔離位(2+4+2)講咗三次牛，塞盒雞俾佢（仲有成車未派）
基本上前後左右十幾個人唔識ge都笑哂出黎
個MK空姐怒目而視成倉人

另一次有個客買野，沒收信用卡
問佢4-5次先俾返佢

仲有一次見到上機指錯人去後面，明明佢個位喺前面

次次坐HX都有笑料睇

空姐一定係HX贏，夠後生，
但問題係經驗淺，飛親返大陸公幹都對住你講普通話
娛樂就CX完勝啦，
餐飲就打和，機內設施新舊差唔多啦
地勤果類都係CX贏

利申：一年飛四五次左右

請打手方面贏左

空姐：mk妹
機上空間：cx夠有airbus

Frequent flyer program 國泰勝
有翻到香港嘅感覺 國泰勝
香港航空似係一間中國航空格硬貼「香港」個名上去.

貴賓室 國泰勝
detail位 國泰勝

淨係金鵬俱樂部個名已經柒到唔想認係member

不能同意更多

先講電視 /告示 用殘體字已經-50分
機倉裝修老土低俗 中國紅主色搞到似靈堂咁款 J張梳化椅媲美棺材

飛機 777 330 350 都坐過哂 350簡直係垃圾機 得個樣

飛機餐 只比較飛台北EY
HX 有腸仔包餐肉包 CX 有招牌因卷 打和

好喇到連登仔最憎既空姐

MK妹 同 港女 咁我寧願俾港女西面都好過俾MK妹＇㗩＇

Lounge 唔講喇咪又係個啲

香港航空行入架機一堆支那殘體字，已經作嘔

明明飛日本都有中国海关
根本就支那閪機黎

國泰飛機餐真心難食，除非坐business.

如果你坐開Business 既. 你就會覺得HX 跟本比不上CX .
CX cabin design, crew service 都贏HX 十倍
HX d crew 派完餐理9你.

共產中國公司扮香港公司已經撚屌

咁離譜咩 我搭過4次港航都未試過 咩機型

港航Service好一般咋喎
一上機見到d空姐個個閪到爆 派餐時更閪
國泰笑容好好多

白粉報成日屌國泰就係想幫hx唱鳩對手

當發生突發緊急事件
你就會知道CX空姐應變高幾班

兩間都坐過
咁啱都遇到 sick passengers

國泰位好窄，
777係343佈局。
唔知港航窄唔窄。

淨係飛LA
國泰空姐無一個靚 試過空少仲好無禮貌
位無香港航空咁大 機又舊 清潔唔做好
但真係叫做準時
香港航空胸姐真係後生同靚
係會想識佢嗰種
野食好撚垃圾 消夜無薯片杯面
個位大啲
戲有香港舊戲

HX點同CX比較
不過CX太窄啦
加上HX好似短程都有A350
價錢平成截

上次坐因航去新加玻 埋counter果下已經燥底 西口西面 好似殺佢全家咁 上到機又係 HX 態度好好多

無hx大家仲捱緊cx貴飛炸十年前cx飛日本平極都要5千蚊 今時今曰平左好多

廚叉唯一贏嘅就係啲空姐靚 其他都唔得

港航垃圾黎
我早登機2日sd email話轉飛機餐
佢一直冇覆我
到登機前十幾個鐘同我講話要早廿四小時通知

之後我講話我一早sd左，係佢地冇覆
然後佢地一直都冇覆過我

國泰嘅airbus多過港航

HX d櫈好撚污糟 好多漬

A330, 有圖為證
廢事比五毛話老屈

如果hx改一改d design都ok
而家擺到明好大陸

港航d空g

支航定義係咩先 個老細係咩人？

Cx 有30％係air china

太古
國航
卡塔爾

其實國航都好大股東

其實大家都係支航 不用分那麼細

利伸 坐開JL BA Qantas

支那野 不了
雖然cx空姐串串地

好想比cx西面空姐幫我含撚
但hx空姐普遍又淫d。點簡好

hx啲胸姐冇得輸

個class真係唔同 如果俾我揀 我都揀因航 口裡說不 身體卻很誠實

個System係咪同JAL 787同款

大家點睇因龍
成堆牛肺機

really?如果係既，我都想知佢點樣搵黑材料

Airbug

一見到成堆殘體字已經覺得勁低俗

呢個真

hx d空姐正d，後生d，淫d
cx d空姐好老

點評論空姐質素，有無相對比下

HX剩係個位嘅顏色已經輸左

而家冇左HNA條大水喉射住 點同CX比
早年都叫做有少少起色唔敢講超越,叫做有威脅,而家
仲有SELL咩更年青更香港 屌你老味
CABIN D貼紙用殘體字既不特止仲要有D CABIN野貪平用MADE IN CHINA

贊成

唔係仲係海航咩

我覺得空姐真係正過因航

vien bb

波音個外型設計點都精神過同靚過Airbus

睇戲點會係平手啊

HX垃圾咁多

好撚肉酸

白粉報不嬲都奶共，奶共咁梗係偏幫hx，咁咪不斷唱鳩cx，呢間on9報好多時候都係唱埋d雞毛蒜皮既on9野，我已經睇都廢撚事

不過香港人大多數都睇唔透，白粉報屌一次就笑下就算，屌十次就當真嫁啦

至於黑材料方面，我唸佢個老闆assign左成team柒頭皮日日係到search國泰d資料

年頭到HNA話有財困賣左D HKA股同唔再注資

佢地整左個因航專頁

咁癲

你真係唔識架喎

左手交右手咋嘛

d餐真係唔好食

當然係啦 都係賣左比又係旗下HNA既公司
但係已經有明顯大分別

母公司：海南航空

我寧願搭台灣(中華民國)都唔搭港航

好撚過癮

Cx 會派ferry機救oversea客

Hx冇

淨係貴賓室已經冇得鬥啦

打個比喻啦，真人真事，我識得個人，佢好鍾意聞人腳臭味，係真心鍾意。咁個人喜好，又唔怪得人架

傳聞有人見到佢去CX見工

Cx比起往年真係不服再
自從air china買左30％股份後
近年仲傳出全面收購cx
呢個香港品牌好快染紅

On9 HX啲戲勁撚唔update囉唔該

班mk妹 都唔撚係做野既
等落機去玩 影相打卡屌下閪
飛緊果陣好似迫佢去死咁 咁慘唔好撈囉

Serve客又hea 多人㩒鐘就黑口黑面
問佢野又九唔搭八咁
無乜事就為班呢埋傾計講事非

自己高調聲稱reject offer
實際係點大家知 乜都比人睇晒

Ps.發夢見到有個因航people朋友

唔洗
Check-in都已經冇得鬥
CX用晒兩行B、C，自助人手都齊全，又闊落
HX要行到最角落頭K，擺幾部機要你自己撳，連托運都要自己搞，強迫症會好驚自己撳錯，請得兩三個差妹幫手，個位又窄，成日逼到痴線

大柴點會請佢
等陣又喺cockpit幫鬼佬吹蕭咪大撚鑊

兩間都坐過商務，由於商務都係年資比較長既老空姐，所以差唔多。但係論飛機餐質素同上機前個機場VIP lounge 香港航空真係輸一大截。同埋座位間隔同飛行途中既舒適度，國泰波音完勝

講得出呢句都反映到你個人一定好少搭飛機
或者搭開低成本航空 香港快運一蚊機票d 朋友
其實由機票價錢已經可以睇得出
去台北咁計 國泰一張正常y class 飛價
係香港航空已經可以坐到商務艙
羊毛出自羊身上
由check in 開始講 香港航空次次去都排到勁長
我有做online check in 同無做個d 人排既一樣咁長
都唔知做黎做咩
d 管理真係一舊飯

到lounge 香港航空依家話係有兩個lounge
新個一個係靚d 既
但係是但申請張信用卡入得生日又話入得
可以話係門檻極低 完全冇過濾
國泰lounge 幾個位都有 好方便
食面位品茶位輕食位 是但一個區都大過佢啦

上到飛機 搭HX 有禮貎地問空姐諗住拎張毯
都要俾人反一反白眼 當我乞衣咁
然後見到佢打開個櫃 拎個一袋廿幾張
派完就話無喇無喇 唔知仲以為搭梗小型飛機

Headset 又係 人地係放係座位前面
搭香港航空係d空姐陰陰濕濕咁經過
你問佢拎先派下 感覺就係慳得就慳

其實兩間航空公司只要都分別搭過就一定講唔出
香港航空已經超越國泰

HX好過因航啦
不論人工及升級

好賤呀

呢個真

唔明UO 唔減價點生存？

發夢見到佢著條勁搶眼既白色one piece去cx city interview 全個canteen既人都講緊佢

太古頂住

你又搭過CX A350未？

剩係比支航
HNA同三大仲差好遠

hx uo同公司

行李cx有30kg hx得20kg

HX self check in垃圾到暈
Delay成慣例

香港航空機算新啦
電影都update
而且佢business 價同cx econ差不多
邊有簡體字呀

Cx 最近5月坐過寺加拿大 不過不失
有得訓住到 點解唔揀佢 最緊要係廣東話空姐

航空安全hx 個人覺得輸晒
早幾年貪平炒左班鬼 請左班賓賓 landing 下下都枕頭落地

Ana 食真係好 試過有冷面食 有wifi 用

捉到淡季2500來回 包2x20kg就抵搭

不過我鐘意hx多d

不過有咩突發事件 有人病 暈 我相信hx 會搞唔掂
空姐係後生但感覺好唔pro
VIP lounge 無得比 hx 個直頭同大陸個d一樣咁差

空姐真係贏四五條街

國泰點都好過支港航啦下嘛

雖然佢閪

國泰年年退步

以vien bb依家既名氣居然仲要返工

上年去咗10次旅行，國泰同香航各3次
空姐態度去到機倉新淨程度，香航比國泰好
野食同埋機上娛樂就國泰比較好
而且國泰機依家上機同香航一樣又係搭勁耐無人車先到
如果價錢貴一倍，我諗唔到搭國泰理由

兩間都坐過

娛樂系統、機師質素都覺得CX好啲
位就未坐過HX經濟艙，不比較
商務艙不論真定假J都覺得因航好啲
飛機餐兩間都麻麻
空姐靚唔靚唔關我事 服務就唔叫差太遠喇

去北海道答過香港航空一次咁多
降落果時拋左四五次，拋到啲港女同細路係咁叫
飛機餐又垃圾
啲空姐服務又差，我個餐未想食所以擺係到
一個問完我係唔係唔食
第二個又問
之後第一個又經過又問

仲要好撚多人見毯唔洗錢就係咁叫，啲空姐就係咁跑黎跑去
真係答廉航好過

HX班mk妹唔識英文都做到空姐

機型要同類型比先公平喎

段佛經扣100分

識幫老總含撚就得,唔係vien點樣rejoin

Cx 係T1 個果位靚到咁
好難取代

hx econ飛機餐平均水準，cx明顯高一級
hx啲凳有污漬，啲布面飛線走位，cx較乾淨
你話平就冇所謂，但超越cx有排啦

利申定:

金鵬會金
因金菠蘿

HX:
A350（未坐過最新反差魚骨果種，即35A）
IFE 反應慢，儲物空間不足，放耳機個位無門，起飛同降落根本唔可以放野喺嗰度。螢幕下方嘅儲物空間完全唔知係想用來做乜嘢，你放書籍都還可以，但係佢自己嘅雜誌唔會放喺嗰度

清潔亦都唔可以接受，螢幕下方儲物空間位置長期積塵，對上一次係台灣翻香港，將枱面係應該係倒瀉左甜野但係冇抹過之下就咁比其他客坐

A332
33V好窄，交錯式通病，比用反差魚骨體驗差好多，個機上娛樂系統反映基本上好慢

33T隻腳長少少都會將隻腳伸咗出aisle，好處有前EK機個IFE反應好好多

332個mon好細，反應還好，不過2-2-2試過一次滿座同隔離個人好尷尬，因為係冇手枕位，你唔可以放隻手係張凳嘅側邊

另外嗰幾隻紅色真係

A333
33s 前SQ，個位如果想放平又伸唔到腳，而且前面嗰啲儲物空間裏面極度污糟 娛樂系統還可以，反應唔錯

333交錯式，個位比較窄，但係個體驗比33V更加差，因為唔夠人手但係位更多

野食
香港上嘅餐完全唔好食。

娛樂系統
新戲還可以接受，但係音樂同埋舊戲仲有電視節目根本冇得比

服務
如果自己行去廚房還可以，唔係嘅話好多時候空姐鐘頭都會唔記得你要乜嘢，亦都試過飛紅眼航班事先提早空姐唔好叫醒我食嘢，點知瞓瞓下都係俾人拍醒

CX
A359,A35K
反差魚骨好坐，尤其係如果冇BB嘅話359 21,22呢兩雄係絕對好坐。瞓平可以舒服好多，而且儲物空間係真係有諗過，尤其係有個小型嘅櫃喺座位執鞭同下面，放野方便好多。娛樂系統係好好用，尤其係個控制器

A333
33K,33E
位置係冇350咁好坐，不過娛樂系統真係比HX好得多，反應比350慢但比HX快

33P
假J同PEY冇乜分別，但比HX 33s好得多，最少放隻腳喺前面都冇問題

野食
還好，cut cost 後一般,但係比HX好

娛樂系統
內容根本冇得比完全贏曬

服務
質素比較參差，好嘅可以好好，差嘅真係港女，不過你肯同佢講英文就即刻唔同

睇晒你段野後 都反映到你應該好少搭J
起碼廚叉J無咩坐過

你下邊打果段 experience 正常全部都唔會係J 會有既待遇

假設好似你咁講 HX J = CX Y (實際上依一年 HX HKG-TPE J 都貴左好多 , 無得再咁比)
,你係唔係照坐返 CX Y 先?

我用返兩邊 J 去比較下:

HX J check in 應該 同 CX J 差唔多快 (起碼我自己試過好多次 時間差唔多, 如果人多可能HX慢d , 佢好似得3個counter, CX 有左右兩邊開比J check in ,但CX 相對都多好多班機)

另外,如果計埋排出境(尤其人多果陣) HX應該快d 因為佢包埋禮遇通道
(雖然依加出境可以 self scan passport ,但入到去都係要排 , 禮遇通道唔洗)

lounge 方面, CX 一定完勝,野食,酒,lounge設計 都係CX好, HX新lounge 叫做方便上機,一落去夠近, 野食一般般 更加唔好計CX Lounge選擇比較多 , 一個 pier 已經
(所以夠時間 我都去pier,上次無咩時間 去近登機 閘口果個 the bridge, 一樣都係好多人)

飛機方便 更加難比較 一來自己坐得唔多,2來就算同機型 入邊新舊 config. 都唔同 .
簡單以 1-2-1 config 去比 (CX 反魚骨 VS HX 359 )

CX:

空間會闊D, 正常內籠, 娛樂系統 戲都算update

HX:

對比反魚骨 窄dd ( HX a333果隻 1-2-1 反而闊少少), 垃圾內籠 (新果隻350 叫好dd),娛樂系統 都一樣update,但介面大家都知

就咁2間airline 飛機 差唔多 config比, 都係CX win 嫁喇
(拿,我已經搵左HX 比較新既 359去比嫁喇, 上邊CX A333 出廠都係serve左 3年半到)

服務同餐方面:

我比較唔到D咩, 一來我坐短程, 無咩要求過服務,餐2間都差唔多, 最緊要D野食熱就夠
(我坐超短程都係一份餐咁上)

不過早排坐CX, 短程係連對拖鞋都無(唔知係唔係果班機無喇)

空姐方面 2間都係正常 有禮貌 笑容, 港航比例上叫多D後生妹妹 SERVE J
(你可以叫佢地後生,又可以叫佢地無問經驗, 我試過有次個空姐好趕定咩係跑下彈下咁行 )

(不過事實上 我自己覺得港航服務好d, 重視你d, 落機會叫你 x生 拜拜, 有試過問今日d餐岩唔岩 口味 E.T.C. 不過依個本身同 member status 有關, 我相信 MPC 有 status 既巴打 可能一樣 or 更好既 experience)

結論:

如果要比到同一個價錢去比, 唔洗諗一定CX ,

但如果佢同艙位平成半, or 比多 CX Y 一半價錢 就可以坐到 HX J, 我都會坐下HX J 既

所以唔會存在咩廚叉超越國泰喇,但HX一定有佢有存在價值, 起碼叫有個競爭對手先, 唔係你D機票肯定貴到仆街

(Y 就唔比較喇, 我自己覺得 Y 坐得落就已經OK 要 好services 都唔會揀坐Y 喇)

MPO 金 係咪都會有機會 upgrade (但成班機應該 都大把)

金鵬 金 應該真係無咩機會 試過 upgrade?

正常人都唔會搭大陸公司既機
香港 。。我呸

A350吊打Boeing

超越就唔覺，因航插到去近廚叉就覺。

硬件呢 d 野互有輸贏啦，因航係 inflight entertainment 好少少既

不過今時今日，睇自己部手機/Pad 仲多過用佢個超低清反光 Mon 。

野食就一般黎講真係因航贏既…腸仔包真係比佢嚇親，唔通係出面 d 濕鳩麵包鋪整既？雖然因卷都係大佬級

空姐…講外觀廚叉贏，touch wood 無出現需要"經驗"空姐搭救既情況。不過 U 窿 d 空姐仲正，夠嫩口。

其他…呃…因航出行李快少少咁囉。

最叻咪IG STORY

Uo空姐

搭過一次HX
個感覺同搭UO差唔多，不過有嘢食、有戲睇
空姐好似都正正常常，但相信危機處理方面，CX會專業好多

又唔會話以後唔坐嘅，始終價錢都係考慮因素之一，
但係CX真係國際級，完全冇得比，
相信喺有生之年都唔會見到HX超越CX

其實真係一分錢一分貨
當HX超越左CX個時,張機票價錢都會超越埋

坐去溫哥華係派部ipad你睇戲，真係令我感到新奇

坐過港航商務，垃圾！

嚟緊試cx商務，回來再比較

垃圾HX狗先會坐

大陸野,機頭雖然請唔少前CX人.但佢個套管理真係垃圾

真心好想HX黎一次空難

利申長途只會住CX 近既日本就ANA JL

其他送都唔會坐

香港航空…不了

生姦航空巧呀
好生姦 摩摩大

買的商務，但格黎都仲係有對腳

我們必須摧毀它

其實香港航空business 系屬正常水平但加埋價錢就好正

國秦係雞肋

但因為佢係土炮，所以點都撐佢
而且事實上國秦柒極都高質過支港航

原來你心目中，航空公司好唔好靜係睇空姐，價錢，座位，飛機餐同電影。

維修安全，突發事故處理，機隊規模（後備機），準時率，機師訓練，客服，呢d全部不值一提

下次打風港航叫你等一個禮拜你唔好嘈，因為平同空間同餐點重要d。

廚叉飛雞係好過國泰嘅

我4000有找下午去夜返 坐商務勁扺！ Cx只坐到PeY
但去程部機勁殘 貴賓室比PP更少野食 補食物勁慢

回程部機舒服好多 來回程個魚都好食
不過回程客更少 空姐長見我無訓係到影相過黎R水吹

因為工作上都有坐唔少經濟位
經濟艙東南亞黎hx或多或少真係追得上國泰
但係喺商務艙貴賓室方面完全追唔上
長途機我未坐過冇得做對比
係what you pay what you give 嘅原則上香港航空係抵好多
始終Hx仲有好多嘢要改善

當佢一個可以訓平既pey睇感官就fit晒

問懷仔

Agger, 講維修安全流程機師技術危急處理
國泰係好好多

根本就要咁比
唔睇價錢阿媽都知國泰好啦

最重要係空姐靚過國泰
國泰d空姐有陳臭串老屎忽味

Overall未
但過多幾年就唔知
唔係港航追過國泰
係國泰自己越做越衰
所有野都cut
維修機師etc...

剩係個crm都衰曬啦

輸曬

CX = tvb
Hx = atv
HX再好都有亞視味

近排睇到bob叔條新片講hk airline商務
聽佢d語氣似係中撚晒連登仔伏

咁懷仔唔洗睇價錢實中伏啦

中支都支持
樓主無救

中資

應該咁講
HX商務一定比CX PEY好
以前真係差唔多價
但係HX依排收左燃油又唔減返票價又唔同左講法

佢好似話返黎個程會係另一間公司
都唔知係咪買左來回但坐完一程發覺中撚左伏
跟住快快手book過第二間

skr skr

Mk航空 不了

除咗空姐後生啲，靚啲，其實都比唔上cx

HX A320 A330 全機內外簡體字+英文 （除左“緊急出口”,同機頂“緊急切破處”幾個字之外）
A350 繁體字+英文

訓棺材？

兩邊都多基佬 廚叉果班又化妝又整容